【一封海洋公園員工的來信】

【一封海洋公園員工的來信】

按：政府突然提出50多億元拯救海洋公園撥款申請，計劃於下星期一通過。目前網民主流意見都是不要救，動保團體則要求關門後要安置好動物。今日收到一位海洋公園員工來信，從員工角度考慮問題，在徵得同意後貼出來，希望給大家多一個角度。

「你好, 本人剛在閣下的Facebook內看到 “ 一個依賴大陸客、唔貼錢就會執的海洋公園，還值得救嗎？” 的標題, 有感而發, send email給你, 本人是在海洋公園的其中一位員工, 做了十二年了。

「我在公園的年資不多不少, 但每日工作得很開心, 看了你出了還個post, 我想邀請你來公園, 看看我們的工作情況, 我們每天都做著自己喜歡的事, 例如園林部, 所有花草樹林都打理得很好, 是用心種植的成果, 例如餐飲部, 連員工都覺得員工飯堂的餸菜好味, 是用心烹調的成果, 例如動物部, 你知道海洋哺乳類動物部有數條海豚, 是因為外國有些地方, 因經營不善, 或被唯遺棄, 我們都接收了, 由接收前身體有毛病到後來醫療團隊和訓練員日以繼夜的悉心照顧, 變成身心健康的活寶貝, 是因為用心相處用心照顧的成果, 希望這裡是牠們最後一個家, 這些在人工飼養的海豚毫無疑問, 不再適合野放, 要放? 放到那裡? 請參考外國很多案例, 野放後很快就死亡, 我希望閣下到來, 親眼目到動物和訓練員的相處情況, 訓練員絶不介意跟你分享和動物相處窩心的小故事.

「本人來函的主要原因, 不是因為要爭取什麼海洋公園是什麼香港人的公園, 什麼集體回憶, 而是之前由盛智文做主席的時代, 那時也有大陸客, 為什麼那時沒有人唱反調呢? 因為那時大家都共同做著喜歡的事, 是對的人做對的事的年代, 充滿人情味的年代, 之後由梁振英換走盛智文, 再由不懂經營主題樂園的銀行家孔令成上場, 轉盈為虧, 以致令海洋公園落得如此下場. 我們無法選擇管理層, 無法選擇什麼統治手法, 每日只是用心工作.

「作為公園一份子, 我也不認同只依賴大陸客, 但有很多人畢生也沒機會可以一次過看這麼多動物, 有些小朋友或成年人, 無法養動物, 也可以近距離感受訓練員和動物的相處, 知道除了人與人之間的愛, 更有人和動物的愛, 更可以親眼感受樂園的歡樂.

「十二年裡, 接觸過很多遊客和動物, 感受特別深. 我不是要游說閣下爭取撥款, 也不是想得閣下認同, 只想閣下明白, 理解我們的情況, 我們無法選擇管理層, 無法選擇什麼統治手法, 但相信公園裡不只我一個, 能夠選擇自己歡喜的工作, 能令可以一生也許只會來一次的遊客帶來歡樂, 每天上班是快樂的, 有意義的.

「問題是用合適的方法處理, 而不是一眾鍵盤戰士寫道: “圏養好慘! 執咗佢啦!” 講好易, 執笠好易, 但問題仍然存在. 期望你來公園走一趟, 期望你來跟員工對話, 跟訓練員對話, 不求完全認同, 只想你明白和理解. (以上純粹自己心聲, 不代表所有員工)」

PS：「個人的想法是, 海洋公園有最專業的人材, 有誰可以帶我們走出這個困局? 至於誰統治, 用什麼方法統治, 員工是不能選擇的, 請大家不要抹殺員工的用心和付出.」

------------------------------------------------------------------------------------------------------
小弟之前都開過一個post講海洋公園既動物去向:
如果海洋公園執笠，希望議員/大眾會密切關注動物既安置問題！！！

我自己對於OP執唔執其實都無強烈取態, 想法/ 疑問如下:
1. 海洋公園高層管理不善, 執笠無可口非, 香港人絕對有權拒絕用54億去救依間機構
2. 但動物既去向, 究竟係保留OP對佢地好啲(繼續有一個好既環境俾佢地生活落去, 而唔係拍賣咗唔知去邊/ 俾咗支那養/ 搭完飛機又死一批動物) ? 定係執笠真係會對佢地更好?
3. 海洋公園執笠對於香港人(特別係我地黃絲) 究竟會唔會有好處?
- 塊地真係會用黎起公屋? 起完真係會俾返真香港人用? 定會起做豪宅?
- OP俾中資收購, 變成更加紅底既機構?
- 無咗OP依個地方, 對於香港本土/ 旅遊城市定位既價值會唔會弱咗?
- 定還是依一種攬炒係對港共/ 中共有真正既打擊?
最後一點我無答案, 只係奇怪係基本上海洋公園既衰落都係源自於689, 而689到今日都係好撚想海洋公園收皮。

朱凱廸 原post:

執左迪士尼先啦

你放返d海豚落海，大家都開心

其實我自己最concern都係動物既去向
如果保留OP係對佢地更有好處, 坦白講我自己係想救......
當然OP要交代清楚有幾多錢係用黎動物保育

同埋唔該d真係執撚哂D機動遊戲, 專注動物保育研究就最好

執左去啦 執埋迪士尼佢
香港唔需要咁多中國人

你究竟有無睇內文???

////這些在人工飼養的海豚毫無疑問, 不再適合野放, 要放? 放到那裡? 請參考外國很多案例, 野放後很快就死亡////

南區海鮮野味市場

熊貓還返比支那

比長隆歡樂世界

冇腦

年年比50億養大劉個仔。。。

不了 經濟行先
攞黎起樓好過

做生意包贏

屌！
個到啲動物瘦到好似住咗係非洲！

拎啲動物賺錢仲好講

咁只要有動物就唔洗執笠
我都係公司養返隻龜先

怕大家skip咗無睇：

小弟之前都開過一個post講海洋公園既動物去向:
如果海洋公園執笠，希望議員/大眾會密切關注動物既安置問題！！！

我自己對於OP執唔執其實都無強烈取態, 想法/ 疑問如下:
1. 海洋公園高層管理不善, 執笠無可口非, 香港人絕對有權拒絕用54億去救依間機構

2. 但動物既去向, 究竟係保留OP對佢地好啲(繼續有一個好既環境俾佢地生活落去, 而唔係拍賣咗唔知去邊/ 俾咗支那養/ 搭完飛機又死一批動物) ? 定係執笠真係會對佢地更好?

3. 海洋公園執笠對於香港人(特別係我地黃絲) 究竟會唔會有好處?
- 塊地真係會用黎起公屋? 起完真係會俾返真香港人用? 定會起做豪宅?
- OP俾中資收購, 變成更加紅底既機構?
- 無咗OP依個地方, 對於香港本土/ 旅遊城市定位既價值會唔會弱咗?
- 定還是依一種攬炒係對港共/ 中共有真正既打擊?

最後一點我無答案, 只係奇怪係基本上海洋公園既衰落都係源自於689, 而689到今日都係好撚想海洋公園收皮。

其實啱 物競天擇
比人捉嘅第一吓已經注定佢地係墊底

如果你要講動物權益，唔應該以依個角度去睇
你要諗既係揀邊條路先係對啲動物往後既福祉最好

收皮啦
到尾咪又係想保住自己份工
扮撚晒動物大愛
宜家講緊香港存亡同儲備
講返同種族
依54億救到幾多3無人士、基層什至獨居老人呀？
瞓撚醒未香港人，自己都搞唔掂學人救其他物種
笑話

咁貓狗原本都係戶外周圍走
係咪都要放出嚟？

如果係咁既唔洗講環保／鬧中共殺人政權
因為全撚部都合乎你所講既＂物競天擇＂

港共唔用依54億救OP, 你估佢係攞黎造福香港人定係攞黎撥款俾班狗買gear多?

啱咖
所以香港人為咗唔墊底咪爭扎求存 革命緊

寧願54億起個新既公園安置動物
但係大陸人樂園必須執

「執柒咗佢啦」「不了」
只要唔影響到自己
所謂網民講乜都係信口開河 不負責任
海洋公園/迪士尼養住幾多人 幾多個家庭
我唔知呢啲出聲嘅人究竟有幾撚耐冇去過主題公園
但由五年前開始
去呢2個主題公園都已經係完全唔使排隊
莫講話香港人 大陸人都無幾
我坐過山車係可以落車都唔使 直接坐多一鑊
成日講咩香港人 團結
香港人對本地嘅嘢
包括音樂 包括藝人 包括電影 包括呢2個主題樂園
最厭棄嘅就係香港人自己

無關係
就算用嚟救大財團市
都好過拎嚟幫動物

留返動物個部份，其他唔要

中資唔識做 brand 亦唔想花時間做 brand。用錢買係最易。

你睇許留山，聰嫂甜品，全部係香港人用心經營個brand 然後比人買走。上到大陸利用個brand 做到殘晒跟手執柒佢。

難保OP 轉頭比「祥龍」高價頂手，番上大陸響青島海南廈門整番幾個一模一樣。香港OP 玩多幾年就當Condom 執9咗佢。

所以我依家咪開post同你地講動物係有權益, 同人權一樣, 說服緊香港人要諗一諗佢地
如果依一年大家都好關注人權依種普世道德價值、認同生命係值得被尊重/重視，可唔可以都同時關注埋動物權益? 如果唔係, 如果依種價值觀係唔重要, 你點樣說服國際社會去幫我地抗衡中共?

咁我屌你老母啦垃撚圾!!!

仲有你返工係咪做喜歡的事關我撚事，大把人返工都唔係做喜歡的事，點解你喜唔喜歡咁重要

普通職員係最低工資，無技術嘅工種、搵咩做都一樣
工程仔慘啲但係香港都搵到工
動物方便嘅人員香港難啲就業、但係你願意嘅話亞洲好多國家都收你

個問題係港共會唔會俾你咁做?
定係會改做一啲對中共紅底更有利既項目?

大愛動物膠死先啦

所以依段我無highlight佢, 我都唔care

既然原因擺明係管理不善
咁你請返佛地魔又好 請個真係識管理都好
否則 你燒幾多錢都無用
我相信依樣野政府唔會唔明 只係佢地人脈利益利行前 管理位俾廢柴做
所以唔係香港人唔想救動物 而係香港政府唔想救

其實你啱
基本上佢無方案改善 (e.g. 換管理層), 香港人無責任去救

慘撚過野放之後死 咪害d海豚啦

好簡單炒晒班管理層
拎到個返身plan說服到人先
屌你乜都無就嚟乞錢要人埋單
仲想情感勒索 同啲爛賭親戚有咩分別

係
我最希望係可以行到去依步
希望議員做到野push到依一種conditional offer出黎

咁驚打千字文做咩姐
如果網民主流意見有用今日個特首就唔會仲係柒婆啦

有一個想法 就係將OP
交比華納迪士尼 去管
唔好由政府管 (股東收錢)
政府做野 下場就係乜都死
由商業公司 去PLAN 點搞
返而仲有一線生機

認同

都係一個解決辨法
但disney仲會唔會投資落香港/OP先?

簡單啦
改為撥款保留飼養員&班動物
公園其餘部分執柒左去
養到班動物全部百年歸老就正式898

港共肯咁樣做就最好

本身OP蝕緊錢仲要係香港迪士尼唯一本地競爭對手
我諗香港政府肯交管理權俾佢地佢地都會樂意接受
接管後既mission & vision 就係將OP倒閉

"餐飲部, 連員工都覺得員工飯堂的餸菜好味"
我差唔多每次食完都肚痛喎
難食到狗都唔屌

你知唔知動物比人困係動物園同坐監無分別
真正愛動物的人唔會搞動物園

偏野轉移視線
同亂打稻草人

網上鍵戰
手法同楊明 莊思明咁似既

咁香港仲有咩樂園？冒險樂園？

改做disney sea
加個碼頭連接兩個樂園
俾埋cruise泊

呢批動物死咗又會有下一批，咁講即係永遠都唔駛執？動物園嘅存在根本就係為咗滿足人類嘅私慾，唔駛講到自己咁偉大

5年前? 未有示威前都人山人海喎

點解其他國家既水族館都有錢賺? 人地無機動遊戲，單一得動物，好多都有錢賺

歸根究底點解會有人工飼養嘅出現先分明想搵錢收皮啦講到自己好撚好心腸

死路一條

喺咪講緊沙士嗰時
沙士捱得過
而家都捱過喇咁

救動物，唔要垃圾機動遊戲。

轉做Marine lab 囉

總之唔換管理層就比幾多錢都冇用，54億之後又54億，好撚多錢呀而家？

政府funding

其實又唔係得留喺水池繼續養同野放落海兩個選擇嘅，唔使二元對立：

//海豚退休海濱庇護所

海濱庇護所是甚麼呢？香港海豚保育學會解釋，由於圈養海豚失去生存技能不能直接野放，設立在天然海灣的半開放式庇護所，讓這些海豚有機會在較理想的環境退休並安享餘生，最少可以感受自然的海浪、潮汐等自然環境的變化。例如：

1. 加拿大鯨魚庇護所

根據美國非政府組織「鯨魚保育計劃」（Whale Sanctuary Project），他們在加拿大東部設立的海濱庇護所，適合白鯨和虎鯨退休，面積約 40 公頃，正準備於 2021 年接收北美地區海洋公園內的八隻退休鯨豚。該庇護所獲得政府和聯邦政府批准以及近 1,500 萬美元（約 1 億港元）的投資，作為設立庇護所的成本，包括圍網、獸醫護理設施、員工住宿等，而每年營運成本則約為 200 萬美元（約 1,500 萬港元）。

2. 冰島白鯨保護區

2019 年 4 月，上海長風海洋世界的兩隻小白鯨「小白」和「小灰」結束了十五年的困養表演生涯，前往 9,000 公里外的冰島南部海岸，在 3 公頃大的冰島白鯨保護區退休，成為庇護所內第一批住戶。//

主力轉做動物園啦

珍寶海鮮樂園

Push

樓豬點確保拎咗錢之後冇其他動物拎返嚟

執柒曬D商業野 變地區動物園

不如好似tigerking起個老虎園啦

送比其他國家
根本唔值養住

所以我上面都有取態係海洋公園要交代清楚佢地發展同保育方案係點先
kind of conditional offer果筆撥款

不如真係聽隔離post巴打話起海洋賭場算
起碼有錢救

拎完錢你覺得海洋公園上面班人會同你養好啲動物？你睇佢就執都唔揾地方安置班動物就知佢哋無撚care過動物死活啦，隨時賺埋筆funding然係潛返上大陸

講點安置啲動物前，諗返點解一開始要圈養呢啲動物。

點黎點去，有因有果。
要搞掂同安置啲動物，係預左。

野外死左 可以係俾其他動物食左 當然可以係擱淺 但海洋公園死就真係冇價值啦 除左用奴伇換人類所謂嘅娛樂 即係俾人類攝時間

有咁既管理層，唔死有假
鐘意食野就開間爐炭燒，得閒帶下fd黎食野
鐘意睇演唱會咩，咪攪個chill out搵明星黎表演
點解話佢做呢d野係為自己，唔係為公園
因為主席周不時鐘意帶fd入黎，有時仲要員工ot招呼
只可以話管理層拎完著數，就要全公園員工陪葬

好慘，快啲比錢海洋公園，多多都比

啲動物長期坐監真係好咩 員工唔試下一齊坐？ 快啲執柒左佢啦 字海唔睇喇

轉保育中心算啦

救D機動遊戲同鬼屋托咩

救唔救都唔係香港人話事
個所謂員工淨係識寫呢啲野比民主派博同情
又唔見佢send比班獻世派，話晒最多票
定係佢知道嗰班共匪唔會聽佢呢啲nothing講嘢呢？

參考死既案例但唔參考成功案例，好撚野呀

用動物黎賺錢仲好意思話係為左佢地好
你試下比人困係個籠入面啊

送去外國唔撚得？

講起海豚
雖然我唔係經常去
但係次次去親都冇得睇海洋劇場

sorry 我無咁有愛心
都係執柒咗佢啦

老老豆豆，d動物用既費用一定大過收入
問10個，有9個入黎玩都係因為機動遊戲
唔計食野，冷氣費都一大筆，仲要呢d錢冇得慳
你話而家公園唔開，人工都話有得扣
但d動物仲要養緊

總之迪士尼同海洋公園都應該執，其他善後成事再算

有冇樂園 佢地都照黎架啦

海洋公園員工canteen 真心好食勁平勁好食

飯堂煮野好食？懷疑佢無係度做過

學下東京鐵塔水族館囉

關我撚事呀
有動物威脅我?
屌你老母原來你開公園係預永續唔會執笠?

其實最主要個問題係班管理層戇鳩

海洋公園根本唔應應該搞機動遊戲

專注攪動物園就夠

無左樂園 架妹唔會嚟 molamola

我真係覺得OP 對本土價值係好重要
OP 仲要係英治香港留落黎既野
可惜已經變曬質

最好係換管理層
不過唔會有得架啦
政府係想玩殘香港
TVB,OP, 香港電影樂壇
全部都紅曬
我地要抗爭落去
否則幾十年後香港就不復存在

其實嗰啲成撚日覺得op對動物差嘅人
有機會真係可以去嗰啲幕後活動睇下
佢哋啲食得仲好過啲員工
利申：做過op

你都on9 ge, 好多地方政府都會特登搞d嘢黎增加就業機會。多人失業嘅話仲講咩香港儲備同存亡
死左十世啦。
香港政府最好你地班友窮，窮到出聲都無人理

執咗佢啦，講咁多都係無提過點解大劣人優惠多過香港人，講咁多都係為份工。騰撻地出黎搏環球影城黎開好過，旅遊業角度贏，香港人又多個景點

我們無法選擇[s]管理層[/s]香港政府, 無法選擇什麼統治手法, 每日只是用心工作

永續海豚

可以

吹撚到咁大, 下個月會倒閉, 到呢刻都無一個動物轉移/救援計劃
根本成個管理層都on99

返工返到以為個公園係自己開咁

情緒綁架

個人的想法是, 海洋公園香港有最專業的人材, 有誰可以帶我們走出這個困局? 至於誰統治, 用什麼方法統治, 員工香港人是不能選擇的, 請大家不要抹殺員工香港人的用心和付出

香港人幾時先明白
一日制度唔改革
有權有勢既人就可以玩殘成個community
投放多幾多百億都係冇用
你咁幫公司手
最後公司乾塘都係毫不猶豫咁炒左你

你/黃色資本收購我咪去囉
總之一日係支那管理層/支資就不了
咪用呢啲垃圾煽情技倆黎搶道德高地啦

唔係所有野拎住「本土」做擋箭牌
就可以唔駛被人批評
甚至可以次次俾政府打救
依家各行各業都係低潮
呢筆錢可以幫到好多人
咁點解一定要注資OP呢？
用納稅人既錢唔係問題
但係要用得其所
用左之後你要prove到俾人睇係值得
如果用左之後都係年年蝕錢
咁注資黎有咩用

但無機動遊戲又點賺錢去養

香港政府有幾支持保育大家都心知肚明

個重點係而家有機動遊戲

結果搞到連養動物嘅錢都唔夠

無雞就無蛋
無蛋又無雞

不過我都支持搞好保育好過
海洋公園啲保育好blueblood完全唔貼地

你將兩樣唔係對立既野強行攞黎對立
政府可以資助完OP之後
再撥多一筆錢俾黑警都冇問題
兩者係冇衝突的

「注資海洋公園」呢個議題
我地需要考慮既係「值唔值得」
而唔係「拎呢筆錢出黎係咪可以拖乾香港政府既財政儲備」
咁樣做會失去左討論既意義

推

你咁愛動物 知唔知圈養動物放番出去九死一生

明明係作地比錢
而賣嗰班係捉鳩佢番黎

搞到佢冇自由仲咁多野講

而海洋公園依家都唔似以動物為主流

絶

係海洋公園眼中啲動物只不過係賺錢工具講保育只係合理化左利用動物黎搵食嘅事實

其實拆左佢起樓比人住仲好
人都無得住

最起碼要換晒班高層啦
但以香港而家情況好大可能會換黎更加仆街既高層
不如傾下點樣將個公園摺埋好過

再唔係叫再出發班仆街出錢law
憑咩要香港人為班垃圾既無能埋單

現實:
起豪宅俾紅底富豪住

即係話比香港人知, 呢54億係過硬囉

上面啲人乜撚嘢野放回歸大自然啊 有啲動物係人工繁殖 一出世就係人養 根本唔適合放生
唔該執撚咗啲機動遊戲去 我相信54億係夠養到啲動物終老

香港人需要保育本土嘅野，而唔應該睇黃藍

很快死亡有咩問題？
起馬係入返海洋生態鏈入邊
反而係海馬公園只係為左人類攝時間用

之前好似唔俾人罷工 咁都仲要救

收皮啦
寫篇野個撚樣咪又係驚自己失業
咩為動物 為遊客開心都係廢話

那時也有大陸客, 為什麼那時沒有人唱反調呢?
有人唱佢地聽唔到

好多窮人餓死喇
畀50億佢地好過啦

講多無謂，拎晒班管理層去餵鯊魚我就支持科水喇

你覺得港共留返d錢會益你班窮閪定留俾班狗買gear?天真

有個咁嘅銅臭銅臭政府 幾有心都冇用啦
不如一齊推翻林奠 光復香港 光復公園啦

我都知你份工重要同動物好撚慘
問題係俾完錢你好大機會keep住蝕
成件事根本就無底洞嚟

最好方法的確係換人管
諗d方案改善下營運方針
不過呢d野根本冇人會做
與其keep住燒錢都係執柒左佢啦

都係果句，唔用54億救OP，政府真係會用喺你身上？
記唔記得點解你要政府派錢？係因為派俾我地好過拎去起明日大愚呀

俾OP起碼你1,2,3年可能會去一次，起碼OP對d動物比其他動物園已經好好多

有個傻仔燒幾千蚊買Facebook ad，為告急初選聯署

如果佢真心希望海洋公園搞落去既就應該提出未來改變既方向、有咩可行性，比多啲建議，而唔係一味情緒勒索話自己做得好努力啲動物好慘。

每端端幾十億幾十億咁放落去，結果方向依舊繼續蝕錢，咁只不過係養緊另一隻殭屍，有個名叫保育感覺好啲可以打下飛機者

54億淨養動物十年都得啦，其實野唔要了

你講得好好，竟然有人天真地以為慳左呢幾十億會落番市民袋，救唔到海洋公園咪比狗加gear囉，比新移民囉，咁相比之下我寧願佢用黎救海洋公園，本身呢個咁本土既樂園。覺得佢而家變左質咪諗條件改變囉，例如要求換管理層，有新方向等等，咁先科水救，咁先係最好既結果

香港人唔去op?哈佬喂好多香港人去。然後op用咩回報大家？一個show都要政治審查囉，佢無珍惜過香港人點解我地唔可以嫌棄佢

動物保育可以 因為我地捉得佢就有責任
但係其他全部唔要

應該係要換走個管理人而唔係要佢執

香港是一個兵工廠，只需要高收益的行業，一切娛樂可以用外地設施，所以什麼公園什麼樂園，全都是浪費土地，浪費人力物力，無生存 何來生活？最簡單處理好衣食"住" 行先啦！

藍員工

有tear gas 樂園

塵歸塵 土歸土，給動物一個機會回歸大自然吧

公園入邊啲動物護理員真係好愛啲動物 先唔講打十號風球都返去照顧動物 最近公園迫人放no pay都特登返去照顧動物 真係無條件真心鐘意動物
同埋佢個獸醫診所都係全香港數一數二 好多野生動物都會送去醫 就算執都想佢keep返動物嗰part

我記得幾十年前有個荔園員工寫過類似你咁既人聲

最後幾十年過去

老實講，對於我來講係唔想執，因為中學成日一大班朋友去玩又哈囉喂，好青春好mk好熱血，有少少回憶。
但而家已經變咗質，香港人比咗好多機會，救得呢次，幾年之後都會又缺錢，倒不如痛快了結，重新發展

長隆想收購海洋公園

咁d老鼠、熊仔、老虎點算？

做foodpanda囉

簡單d

我付出咗好多，你班鍵盤戰士唔可以令我嘅付出白費

我做咗12年，你班鍵盤戰士話執就執

以前都有大陸人嚟，又唔見你班冚家剷嘈，根本就係你哋為咗反共，先攪到冇哂人情味

無論高層點做，係唔係靠陸客，我哋都冇能力改變，所以咩都唔理，繼續反工就啱喇

你班鍵盤戰士，夠膽就入嚟傾數

PS：我唔知邊個幫到我，但係就算要奶共，我都冇得揀，個責任唔喺我嗰度我付出咗好多

唔係唔想比錢你海洋公園 你都要比我哋睇到啲錢用去邊 值唔值得 可能你係一個低層 你唔會知道啲錢用去邊 呢54億有幾多係用翻係個公園到 我相信5成都唔會有 前幾個月樂園停工 開支仍然係7億 啲錢去咗邊？

唔使排隊？你係咪平日收園前1個鐘入去玩？

不如轉做動物園啦

日本是但一間水族館都好睇過海洋公園

我讚成改做本土味濃啲嘅主題公園

On 9一間牟利嘅機構要香港人埋單？
做生意必賺？

係應該借錢比海洋公園
等有一日賺到錢要佢嘔番哂出嚟
而唔係送錢佢使

唉

歸根究底都係要返去抗爭到
海洋公園係赤化後嘅受害者
個公園係值得存在
只係紅底大商家同港共政府做事無能
市民亦無從問責

去傾一個公園值唔值得留低
不如去追究個個將所有野都變成屎嘅港共政權

最後，廢棄動物園好難一朝做到
而好多動物保護嘅資源其實需要動物園存在先會出現
良心黎講，海洋公園算係咁啦
至於唔要機動遊戲...
等大家肯dry睇動物比一千蚊入場先講啦
暫時齋諗動物權益，keep住個公園一定正確
動物園絕對唔止係一個用動物賺錢嘅地方
公園再無良都好
大眾係需要有一個咁嘅地方同野外動物建立關係
先會關注自己破壞緊嘅地方嘅原居民
例如，雲雲瀕危動物，點解海豚特別受關注？
咪又係因為佢表演好精彩，大家根本會偏心佢
如果野生動物係人類社會陌生化
只會更少人在意佢地死活

乜能野理由黎
老奉用納稅人錢養佢地咩

Agger

好簡單

用來起豪宅
收入同管理費養d魚
死晒就唔再養

19熊貓還去四川

乜都死拉埋黎講
呢d野取捨架姐
唔洗講到我地咁冷血

兩間都應該執左去...

放落海比支那污水整死
定係比支那人捉黎玩

讚成 其實op好玩過Disneyland好多

好似政府用千幾萬 開個委員會度橋

咁講法海洋公園永遠都唔使執
邊行都有人話花左好多心機用心栽培
至於啲動物可以交比其他動物園照顧？
唔通要等到啲動物自然老死先執得
咁不斷循環永遠都唔會完
就算海洋管理有幾差，都要不斷科水吊命
自問最憎圈養亦唔贊成動物放野外
但覺得呢啲唔係好強理據支持海洋公園值得㧵50億續命

海洋公園唔執圈養會永遠持續
唔通海洋公園一執就得返放野外呢個選擇？

返去初心 變做動物園啦屌

政府一定批錢啦，唔駛驚
唔蝕點拎政府錢，點逃稅呀

成篇文 大部份時間都係講好有心嫁我地

老實講 你剪草 難聽啲咪姐係花王

煮飯個個又有幾高級

講到好特別咁

動物係要處理 如果因為咁就唔執 成個問題根本錯晒

你海洋公園上肥下瘦 質素又低

比54億 一半係用黎還錢既 根本係無底洞

黎緊都唔會有客到 係咪又要比錢你

間間公司執都會有一堆人要養家

你救得幾多

5年前唔洗排隊?
你講閒日呀?

如果有人用咩鳩香港回憶做原因

唔撚該答我天星碼頭 鐘樓 乜乜柒柒點解收皮

依個時間你先講回憶？ 屌你啦

拆又唔會 執又唔會
收歸國有免費入場吧喇

Ok 今次批俾你 但唔該唔好再接收動物
直到有盈利為止
你咁搞法借十次錢俾你都係唔掂
拎動物做籌碼 係咪要捱到47年做中國海洋公園

垃撚圾
唔好搵D動物做籍口
9成大陸閪去
仲講咩人情味
都ON撚9 同大陸閪有人情味呀?

你返工對住大陸閪返得咁開心
去長隆見工咪得囉

聽連登仔講d 熊貓人扮架依加轉曬做foodpanda

賣温馨賣親切感對動物好?你個死人公園成日不明不白整死d動物噃!

可以批錢 但唔該換左啲無能管理層

有問題就應該放棄 冇眼屎乾淨盲

咪係盤數黑箱作業黎 管理層正垃圾 點輸到咁多錢啊

我深信你哋真心覺得d動物需要海洋公園
同時亦有好多員工喜歡這份工作
可惜，海洋公園不再是香港人的海洋公園
長遠來說，安置呢派動物都係遲早嘅事
難道每3年救1次？5年又再注資？
從政者要平衡社會不同人嘅福利
作為納稅人 (去年交了$15萬)，如果要我哋香港人埋單，我寧願為醫療服務、全民退休埋單...

唔好當咗唔洗用54億 就 = 港共會留返54億黎益港人
塊地/ 個公園/ 啲錢/ 啲動物, 最後都可能益哂紅底/ 支那共
唔係你估689點解要由頭到尾想OP執?

有無睇過海豚灣?本身圈養，海豚就係唔開心，會有情緒病。

你一日唔執左間公園，只會無了期咁永續做緊傷害海洋動物既事。
建議你睇海豚灣

估唔到大部份人從動物道德方向認為海洋公園要執 如果真係呢個問題要執 咁順手應該屌埋全世界唔應該有動物園水族館啦

其實從戰略方面 海洋公園係唔應該執 海洋公園盛載左唔少香港人回憶係入面 80-90 年代o 小學時候差唔多人人去過咁濟 而公園有住香港人身份認同係到 共產黨見到咁樣
一定睇唔過眼 一定要拔取 將公園昔日建立o既輝煌歷史打到同亞視個名一樣咁臭 再好似亞視咁一樣消失 目的就係將港英時代培育起來o既香港人身份價值認同慢慢消滅

所以大家重點唔應該放係動物道德問題到 而係呢個樂園仲有無得救 家下樂園同香港一樣問題 管理層有問題管理不善導致問題多多 所以佢同香港一樣 只要香港光復呢個樂園先有得救 否則一概措施皆是徒然

其實op命運同香港一樣 要先救香港Op先有鳳凰重生機會
大家試諗下 過多十年 無左tvb 無亞視 無海洋公園 無左港產片 無左各式英治時代建築 當年建構香港人身份人認同統統消失曬 如果多年後香港先重光 回過頭去 你會發現能夠凝聚返香港人價值o既地方無曬 僅存瓦片

希望你呢啲撚樣冇去搞咩積德放生

我都想救啲動物，海洋公園連養動物都養得唔好

海洋公園去年養死641動物 80%展示時去世

包括音樂 包括藝人 包括電影

淨係講電影，咁你知唔知中共侵吞香港後，所謂嘅本地港產片都要加支那演員，要加北姑做花瓶，而且支那演員唔可以做奸角，就算奸都要有苦衷
咩音樂藝人呢啲更加不在話下，你唔去支持CCTVB啲節目？如果你有咁sor啦
英國佬揸fit時粵語流行曲、港產片幾有面，幾多人賞識，例如吳宇森1992年套辣手神探，去到200x年仲有外國公司改篇做game
但今日香港已經冇咗咩百花齊放，冇咗咩世界級創作，呢廿幾年搵食時、創作時往往要就住支那
唔講佢哋咁做啱定錯，但事實係樂壇、藝人、電影界同海洋公園一樣，已經再冇本事爭取到大部分香港人鐘意同欣賞
然後你屌人唔支持、唔團結？？？

好似每年洗千幾萬養動物
建議執柒哂d機動遊戲佢

我想問
如果冇錢出國，咁係唔係永世唔使玩個類機動遊戲
其實好想問好多人係唔係已經好多年冇去過海洋公園，特別係山頂新個 part

你整死佢好過折磨佢la

員工講出黎 無咩說服力 你做得開心 同間公司執唔執又點 人民比50億你間公司 繼續行返以前條路？你繼續開心返工？間公司實縮水
減少員工 你工作量增大 到時你可能第一個辭職走
仲有鍵盤戰士呢項 係味on9 你知孔令成搞成咁
咁有高見 唔撚早d革命
同埋而家網上力量真係可以救返一間公司 祝你好運

左膠抒情文黎
唔洗太上心

咪諗嘢一味理想化啦，網上一個二個都話乜嘢54億救基層、用塊地起公屋.... 𨳒咪即係on99送錢比綜援新移民住海景新樓？
連登啲人唔係日日要推翻中共、趕走中國人、光復香港咩？
都市人想保住份工就人之常情。
至少入面返工嘅多數重係正宗香港出世嘅港人，人哋分分鐘可能黃底有為港出錢出力過嘅。
而家就比網上成班「手足」想收佢哋皮⋯⋯
連登咪撚再講乜手足不是condom啦。

最想2000+本土基層市民失業嘅唔係共產黨、大陸仔⋯⋯ 係各位深黃義士

依度個個最想幾十年做起個brand,比大陸長隆買起，變長隆海洋公園。
大陸佬成功收購港英時代brand、救員工、動物。
諗一諗已經政冶正確到不得了

如果我係民建聯，成功爭取到的話，分分鐘人大都有得做

簡單而言，海洋公園唔值得用幾十億救，我亦唔會有唔用54億就=益香港人呢d諗法。正如我都希望cut警隊budget，與此同時，我唔會覺得cut完=益返香港人。再退100步，呢個亦唔係救唔救海洋公園嘅論據。
你d無限推測，我個人不能苟同，亦唔想評論太多
一個主題公園主要係吸引本地居民+外國遊客，本地居民吸引唔到 (mission failed)，而外國遊客則著重了中國遊客，同時係最無價值果班，又係一個 mission failed.
作為香港市民，我哋唔係介意保育、介意花錢。但絕不能次次用集體回憶、環境保育去探討一個涉及幾十億或複雜嘅問題。而家連一份補救方案都唔見討論，難道又3年一小救？5年一大救？

咁。。。改建個動物園啦

如果港共會攞塊地黎益中資都係無限推測而唔係合理推測，無咩好討論

對住大陸佬老細on99咁
作為員工不作為 唔反抗 只顧安逸日日撚動物
今日得到如斯田地
根本咎由自取

佢唔係牟利機構喎
「其後政府通過《海洋公園條例》，成為獨立的非牟利機構，並且需要自負盈虧，海洋公園規劃初期為香港水族館。」from WIKI.

其實你講嘅嘢都適用喺迪士尼，每過幾年又問政府注資幾十億，呢啲先係送錢比佢洗

執得笠唔會比到出面啲人一個諗法咩?
原來主題樂園都會執咖喎
咁會唔會令出面啲人開始諗經濟真係變差呢?

最後又係搞到入面2000人失業？
玩泥沙社會實驗，
睇吓公園啲失業黃色手足之後會變藍定深黃？

出面正常人見經濟差、
全球亂世就更加會想保就業。
唔好忘記選民中年人係最大比例，每保一個飯碗都係政績嚟。
依個時候嘅地圖炮只會係會流失大量和理非。
會比人感覺選錯晒成班黃色政客，無時無刻為反而反。
凸顯跟住政府、民建聯就有蛇齊餅糉，支持民主派就變失業....最後對家嬴晒。

做嘢都要睇時機，毛魔成功都係識一步步慢慢嚟

Ok 比完54億 都係吊多一年命

黃絲唔係話攬炒咩 定係只係口號？
我只係問問

唔知啦，夠話be water 啦
依家變咗做乜都提早講定比對家知道晒。
近排去到商場唱歌除咗搞寸啲埸、搞到打工仔、等比包圍白白被拉、捉上車打一身之外重成功爭取到咗乜嘢？

共業黎唔好話成功爭取啲咩 應該問下香港人肯唔肯犧牲自己擁有既野去爭取民主

追求民主自由應係排起解決溫飽之後吧

睇你點定義溫飽喎

我覺得香港人係宜家都係好食好住喎

大家都想執 睇黎689做得好成功 神憎鬼厭